Generated on: 2025-03-30 14:18:51
Note: For best readability, use the Lexend font.

## MCQ
Question: What is a grammar defined as in the context of formal languages?
A) A method for checking the meaning of words
B) A set of formal rules to check sentence correctness
C) A list of all possible sentences
D) A tool for translating languages
Correct Answer: B

## MCQ
Question: In the definition of a grammar G = (V, T, P, S), what does 'T' stand for?
A) Type of grammar
B) Temporary symbols
C) Finite set of Terminals
D) Total productions
Correct Answer: C

## MCQ
Question: What does 'V' represent in the grammar notation G = (V, T, P, S)?
A) Vocabulary size
B) Finite set of Variables (Non-terminals)
C) Validation rules
D) Version of the grammar
Correct Answer: B

## MCQ
Question: Which component of the grammar G = (V, T, P, S) is the 'Start variable'?
A) V
B) T
C) P
D) S
Correct Answer: D

## MCQ
Question: How are Variables (Non-terminals) typically represented in grammar rules?
A) Small letters
B) Numbers
C) Capital letters
D) Special symbols like * or +
Correct Answer: C

## MCQ
Question: What is the term for the sequence of production rules applied to generate a sentence from the start symbol?
A) Parsing
B) Derivation
C) Compilation
D) Analysis
Correct Answer: B

## MCQ
Question: In a derivation tree (parse tree), what kind of symbol usually labels the root node?
A) A terminal symbol
B) The start variable
C) An end marker
D) An operator
Correct Answer: B

## MCQ
Question: What type of symbols are typically found at the leaf nodes of a complete derivation tree?
A) Non-terminal symbols
B) The start symbol only
C) Terminal symbols
D) Production rules
Correct Answer: C

## MCQ
Question: What characterizes the left-hand side of a production rule in a Context-Free Grammar (CFG)?
A) A single terminal symbol
B) A string of terminals
C) A single non-terminal symbol
D) An empty string
Correct Answer: C

## MCQ
Question: What does it mean if a grammar is ambiguous?
A) It generates sentences that have no meaning
B) It has rules that are difficult to understand
C) The same sentence can be generated by more than one derivation tree
D) It uses both capital and small letters
Correct Answer: C