Generated on: 2025-03-31 00:21:20
Note: For best readability, use the Lexend font.

## MCQ
Question: What term describes wrapping attributes and operations into objects?
A) Inheritance
B) Polymorphism
C) Encapsulation
D) Abstraction
Correct Answer: C

## MCQ
Question: What does information hiding mean in the context of objects?
A) Objects can access all details of other objects.
B) Implementation details of objects are hidden from other objects.
C) Objects share all their attributes publicly.
D) Only object methods are hidden, not attributes.
Correct Answer: B

## MCQ
Question: Which programming language mentioned is primarily procedural?
A) Java
B) C++
C) C
D) Python
Correct Answer: C

## MCQ
Question: In Java, what is the basic unit of programming from which objects are created?
A) Function
B) Procedure
C) Method
D) Class
Correct Answer: D

## MCQ
Question: What is the relationship of a class to an object often compared to?
A) A car to an engine
B) A blueprint to a house
C) A function to a program
D) A variable to data
Correct Answer: B

## MCQ
Question: What is a major benefit of reusing existing classes in software development?
A) It makes programs more complex.
B) It increases the cost of development.
C) It saves time and effort, and improves reliability.
D) It reduces the need for testing.
Correct Answer: C

## MCQ
Question: Which programming paradigm organizes a program around data (objects) and interfaces to that data?
A) Procedural programming
B) Process-oriented programming
C) Object-oriented programming
D) Functional programming
Correct Answer: C

## MCQ
Question: What is a common characteristic of Procedural Oriented Programming (POP)?
A) Emphasis is on data rather than doing actions.
B) Data is hidden within objects.
C) Emphasis is on doing actions (functions).
D) It follows a bottom-up approach.
Correct Answer: C

## MCQ
Question: Which Java buzzword relates to its ability to handle memory allocation and deallocation automatically?
A) Simple
B) Secure
C) Portable
D) Robust
Correct Answer: D

## MCQ
Question: What allows Java programs to run on different types of CPUs under different environments?
A) Multithreading
B) Architecture-neutral design
C) Robustness
D) Simplicity
Correct Answer: B

## MCQ
Question: Which Java Edition is geared toward developing applications for small, memory-constrained devices like cell phones?
A) Java Standard Edition (Java SE)
B) Java Enterprise Edition (Java EE)
C) Java Micro Edition (Java ME)
D) JavaFX
Correct Answer: C

## MCQ
Question: What data type is used for whole-valued signed numbers like byte, short, int, and long?
A) Floating-point numbers
B) Characters
C) Integers
D) Boolean
Correct Answer: C

## MCQ
Question: Which data type represents numbers with fractional precision, like float and double?
A) Integers
B) Floating-point numbers
C) Characters
D) Boolean
Correct Answer: B

## MCQ
Question: What is the data type used in Java to store single characters like letters and numbers?
A) String
B) int
C) char
D) byte
Correct Answer: C

## MCQ
Question: What data type is used for representing true/false values?
A) int
B) float
C) char
D) boolean
Correct Answer: D

## MCQ
Question: What is the basic unit of storage in a Java program, defined by an identifier, type, and optional initializer?
A) Class
B) Method
C) Variable
D) Object
Correct Answer: C

## MCQ
Question: What is a group of like-typed variables referred to by a common name called?
A) Class
B) Object
C) Method
D) Array
Correct Answer: D

## MCQ
Question: How is a specific element in an array accessed?
A) By its name
B) By its type
C) By its index
D) By its value
Correct Answer: C

## MCQ
Question: Which operator is used for assigning a value to a variable?
A) ==
B) +
C) =
D) *
Correct Answer: C

## MCQ
Question: Which control statement is used for conditional execution based on a boolean condition?
A) for
B) while
C) switch
D) if
Correct Answer: D

## MCQ
Question: Which statement provides a multiway branch based on the value of an expression?
A) if
B) for
C) while
D) switch
Correct Answer: D

## MCQ
Question: Which loop statement repeats a block of code while its controlling expression is true?
A) do-while
B) for
C) while
D) switch
Correct Answer: C

## MCQ
Question: What does the `new` operator do in Java?
A) Declares a variable
B) Dynamically allocates memory for an object
C) Calls a method
D) Defines a class
Correct Answer: B

## MCQ
Question: Which access specifier allows a member to be accessed only by other members of its own class?
A) public
B) protected
C) private
D) default
Correct Answer: C

## MCQ
Question: What is the term for defining two or more methods within the same class that share the same name but have different parameter declarations?
A) Inheritance
B) Overriding
C) Overloading
D) Encapsulation
Correct Answer: C

## MCQ
Question: How are simple data types like int passed as arguments to methods in Java?
A) Call-by-reference
B) Call-by-name
C) Call-by-value
D) Call-by-object
Correct Answer: C

## MCQ
Question: What is the process of defining something in terms of itself, often used when a method calls itself?
A) Iteration
B) Encapsulation
C) Recursion
D) Abstraction
Correct Answer: C

## MCQ
Question: Are objects of type String in Java mutable or immutable?
A) Mutable (can be changed)
B) Immutable (cannot be changed once created)
C) Both mutable and immutable
D) Neither mutable nor immutable
Correct Answer: B

## MCQ
Question: Which String method is used to obtain the number of characters in a String?
A) getSize()
B) length()
C) count()
D) charAt()
Correct Answer: B