Generated on: 2025-03-30 14:21:22
Note: For best readability, use the Lexend font.

## MCQ
Question: What platform is typically needed for ReactJS development?
A) Java Development Kit (JDK)
B) Python Interpreter
C) NodeJS
D) Ruby Version Manager
Correct Answer: C

## MCQ
Question: What is ReactJS primarily used for building?
A) Server-side logic
B) Database management
C) User Interfaces (UI)
D) Operating systems
Correct Answer: C

## MCQ
Question: Which company initially developed and maintained ReactJS?
A) Google
B) Microsoft
C) Facebook
D) Apple
Correct Answer: C

## MCQ
Question: What feature does React use to improve app performance compared to manipulating the regular DOM directly?
A) Shadow DOM
B) Virtual DOM
C) Linked Lists
D) Web Workers
Correct Answer: B

## MCQ
Question: What does React create in memory before making changes to the browser's DOM?
A) A copy of the CSS
B) A temporary file
C) A VIRTUAL DOM
D) A database snapshot
Correct Answer: C

## MCQ
Question: What is JSX an extension of?
A) HTML
B) CSS
C) JavaScript
D) XML
Correct Answer: C

## MCQ
Question: In React, thinking of everything in terms of what helps maintain code in larger projects?
A) Functions
B) Variables
C) Components
D) Modules
Correct Answer: C

## MCQ
Question: Which term describes the data flow pattern implemented by React?
A) Two-way data binding
B) Bidirectional data flow
C) Unidirectional data flow
D) Multi-directional data flow
Correct Answer: C

## MCQ
Question: What is one advantage of using ReactJS?
A) Difficult to learn
B) Slow performance
C) Reusable Components
D) Only works on the server-side
Correct Answer: C

## MCQ
Question: Which command is maintained by Facebook for easily setting up a React environment?
A) npm init react
B) create-react-app
C) setup-react-env
D) react-install wizard
Correct Answer: B

## MCQ
Question: What command is used to check the installed Node.js version in the terminal?
A) node -v
B) node check
C) version node
D) npm node -v
Correct Answer: A

## MCQ
Question: Which file typically holds metadata and project dependencies for an npm project?
A) index.html
B) App.js
C) package.json
D) README.md
Correct Answer: C

## MCQ
Question: What tool is used to compile React JSX and newer JavaScript (ES6) into older JavaScript (ES5) compatible with most browsers?
A) Webpack
B) Node
C) Babel
D) npm
Correct Answer: C

## MCQ
Question: In a typical `create-react-app` project structure, where are the main application components like `App.js` located?
A) public folder
B) node_modules folder
C) root directory
D) src folder
Correct Answer: D

## MCQ
Question: Which function is used to render React elements into the DOM?
A) React.renderHTML()
B) ReactDOM.render()
C) React.display()
D) DOM.showReact()
Correct Answer: B

## MCQ
Question: What does JSX stand for?
A) JavaScript Syntax Extension
B) Java Source XML
C) JavaScript XML
D) JSON Script Xchange
Correct Answer: C

## MCQ
Question: How are HTML attributes like 'class' typically written in JSX?
A) class
B) htmlClass
C) className
D) jsx-class
Correct Answer: C

## MCQ
Question: What are the two types of components mentioned in the text?
A) Simple and Complex
B) Static and Dynamic
C) Functional and Class
D) Parent and Child
Correct Answer: C

## MCQ
Question: What is the term for data passed down from a parent component to a child component?
A) State
B) Arguments
C) Props
D) Variables
Correct Answer: C

## MCQ
Question: Can props be modified directly by the child component that receives them?
A) Yes, always
B) Yes, but only in class components
C) No, props are immutable
D) No, only state can be modified
Correct Answer: C

## MCQ
Question: What is the term for data that is managed within a component and can change over time?
A) Props
B) State
C) Context
D) Refs
Correct Answer: B

## MCQ
Question: Which method should be used to modify a component's state?
A) this.state = newState
B) modifyState(newState)
C) this.setState(newState)
D) changeState(newState)
Correct Answer: C

## MCQ
Question: In React event handling, how is an event handler typically passed to an element like a button?
A) As a string (e.g., "handleClick()")
B) As a function reference (e.g., {handleClick})
C) Using the `addEventListener` method directly
D) Inside the `data-event` attribute
Correct Answer: B

## MCQ
Question: What type of component maintains its own internal state regarding form data?
A) Uncontrolled Component
B) Stateless Component
C) Functional Component
D) Controlled Component
Correct Answer: D

## MCQ
Question: What is React Router used for in React applications?
A) Managing component state
B) Styling components
C) Handling navigation and routing between pages
D) Making API requests
Correct Answer: C