Generated on: 2025-03-30 14:26:24
Note: For best readability, use the Lexend font.

## MCQ
Question: What is another name for a Basic Machine because it produces an output based on a combination of inputs?
A) Sequential Machine
B) State Machine
C) Combinational Machine
D) Memory Machine
Correct Answer: C

## MCQ
Question: What does a basic machine lack according to the features listed?
A) Input processing
B) Output generation
C) Memory and internal states
D) A function table
Correct Answer: C

## MCQ
Question: Why is it necessary to consider internal states when improving a basic machine?
A) To make it combinational
B) To limit its capacity
C) To handle potentially infinite languages or complex tasks
D) To remove the need for input
Correct Answer: C

## MCQ
Question: What is a machine with a finite number of internal states called?
A) Basic Machine
B) Combinational Machine
C) Infinite State Machine
D) Finite State Machine (FSM)
Correct Answer: D

## MCQ
Question: In an FSM, what does the State Function (STF) determine?
A) The output based on the current state and input
B) The next state based on the current state and input
C) The initial state of the machine
D) The set of possible inputs
Correct Answer: B

## MCQ
Question: What does the 'F' represent in the tuple definition of a Finite Automaton FA = (Q, Σ, δ, q0, F)?
A) The set of all states
B) The input alphabet
C) The start state
D) The set of final states
Correct Answer: D

## MCQ
Question: What is a key characteristic of a Deterministic Finite Automaton (DFA)?
A) It can have multiple transitions for the same input from a state
B) It uses epsilon transitions
C) For each state and input symbol, there is exactly one transition
D) It has no start state
Correct Answer: C

## MCQ
Question: What does an ε-move allow an NFA to do?
A) Reject the input string immediately
B) Change its state without consuming an input symbol
C) Read multiple input symbols at once
D) Reverse the direction of the read head
Correct Answer: B

## MCQ
Question: In a Moore machine, the output is determined solely by which component?
A) Current input symbol
B) Current state
C) Start state
D) Transition function
Correct Answer: B

## MCQ
Question: How is the output determined in a Mealy machine?
A) Only by the current state
B) Only by the current input symbol
C) By both the current state and the current input symbol
D) By the sequence of states visited
Correct Answer: C